{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_012658",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대방광원각수다라요의경 권상2의2, 권하3의1~3의2"
    },
    "text": "大方広円覚おしゃべりです義経巻上2の2、巻下3の1~3の2 (대방광원각수다라요의경 권상2의2, 권하3의1~3의2)\\n\n京畿道河南市河南大路545番キル180(チョンヒョンドン, チョンヒョンドン)\\n\n1465年（世祖11年）に、菅経都監が編纂した『大方広円覚修陀羅要』の乙酉字本が存在します。『大方広円覚おしゃべりです』『義経』は、韓国の大乗仏教の根本経典で、北インドの桂賓国の僧侶、仏陀羅が漢訳したものです。本書は、文殊菩薩、普賢菩薩など12菩薩が釈迦牟尼との対話形式で書かれており、略して「円覚経」とも呼ばれています。『大方広円覚おしゃべりです』『義経』には、いくつかの注釈書が存在していますが、その中でも唐の僧侶、宗密が書いた『円覚経大疏抄』に世祖がハングルで解説を加えた本が、1465年（世祖10年）に乙酉子として刊行されたものです。『大方広円覚おしゃべりです』『義経』は、巻上1が1・2冊、巻上2が1・2・3冊、巻下1・2・3が1・2冊となっており、『義経』全体で巻上2の2冊、巻下3の1冊と3の2冊の4冊が所蔵されています。本の大きさは、縦26.2cm、横13.5cmであり、半郭の大きさは縦19.5cm、横13.4cmです。本文は6行13字で行われており、注釈は双行で刻まれています。乙酉子という活字は、主に仏経の刊行を目的として作られたものであり、当時の儒学者たちの反対により、あまり使用されることはありませんでした。そのため、「大方広円覚おしゃべりです」『義経』の乙酉字本は伝世本が少なく、貴重な本として評価されており、15世紀の朝鮮時代の国語学や金属活字の研究にとって重要な資料とされています。そして、2008年6月27日には国宝に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の名前は何ですか？",
            "answer": "この本の名前は『大方広円覚おしゃべりです義経巻上2の2、巻下3の1~3の2』です。"
        },
        {
            "question": "この本はいつ編纂されましたか？",
            "answer": "この本は1465年（世祖11年）に編纂されました。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような内容ですか？",
            "answer": "この本は大乗仏教の根本経典で、文殊菩薩、普賢菩薩など12菩薩が釈迦牟尼との対話形式で書かれています。"
        },
        {
            "question": "この本の注釈書は誰が書きましたか？",
            "answer": "この本の注釈書は唐の僧侶、宗密が書いた『円覚経大疏抄』です。"
        },
        {
            "question": "この本の刊行された年は何年ですか？",
            "answer": "この本は1465年（世祖10年）に刊行されました。"
        },
        {
            "question": "この本はどのくらいの大きさですか？",
            "answer": "この本の大きさは縦26.2cm、横13.5cmであり、半郭の大きさは縦19.5cm、横13.4cmです。"
        },
        {
            "question": "この本の活字は何と呼ばれますか？",
            "answer": "この本の活字は乙酉字と呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "この本は何冊所蔵されていますか？",
            "answer": "この本は巻上2の2冊と巻下3の1冊と3の2冊の4冊が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この本は何世紀の資料ですか？",
            "answer": "この本は15世紀の朝鮮時代の国語学や金属活字の研究にとって重要な資料です。"
        },
        {
            "question": "この本は国宝に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この本は2008年6月27日に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 541,
        "QA": 364
    }
}